\documentclass[11pt]{article}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
 % un package
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}

%\usepackage{layout}
\usepackage{geometry}%disopsition
%\usepackage{setspace}%interligne
	
\usepackage{soul}%sousligner le txt
\usepackage{ulem}%barrer du txt
%\usepackage{eurosym}%symbole euro

%\usepackage{charter}
%\usepackage{newcent}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{mathpazo}bug
%\usepackage{mathptmx}%pak de polices

\usepackage{xcolor}

\usepackage{url}%afficher les url
\usepackage{hyperref}
%\usepackage{verbatim} %bout de codes
%\usepackage{moreverb}

\usepackage{listings}%les lstes
%\usepackage{fancyhdr}%entetes et pieds de pages custom
%\usepackage{wrapfig}%insertion d'images (ne pas utiliser)
%\usepackage{graphicx}%travailler sur les images

%\usepackage{color}
%\usepackage{colortbl}%couleur dans un tableau

\usepackage{array}
%les math
\usepackage{amsthm}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{bbm}
\newcommand{\C}{\mathbbm{C}}
\newcommand{\R}{\mathbbm{R}}
\newcommand{\N}{\mathbbm{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbbm{Z}}
\newcommand{\pe}{\leqslant}
\newcommand{\eg}{\geqslant}

\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{corolaire}{Corollaire}
\newtheorem{propriete}{Propriété}

\geometry{margin=0.45in}

\newtheorem*{proposition}{Proposition}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}
\newtheorem*{lemme}{Lemme}
%%%%%% commence ici%%%%%%

\title{chapitre 3: séries numériques}
\author{}
\date{}

\begin{document}
	\section{definiton est exemples}\label{label}
		Dans la suite on note $(u_n)_{n\ge n_0}$ une suite de membres réls définies à paritir du rang $n_0$
		
		\subsection{suite géométrique}\label{label}
			soit $q\in\R$ fixé pou $n\ge0$ on pose $u_n=q^n$ en $n\to+\infty$ on a :
			\begin{itemize}
				\item 0 si $|q|<1$
				\item 1 si $q=1$
				\item diverge aurement
			\end{itemize} 
			somme des n premiers termes
			\[
				s_n=\frac{1-q^n+1}{1-q}
			\]
			en $+\infty$ on a
			\begin{itemize}
				\item $\frac{1}{1-q}$ si $|q|<1$ 
				\item divierge sinon
			\end{itemize}
		\subsection{$\frac{\lambda^n}{n!}$}\label{label}
			on pose 
				\[v_n=\frac{\lambda^n}{n!}\]
			$v_n$ a pour limite $0$\\
			La somme des n premiers termes
			\[
				s_n=\sum_{k=0}^n \frac{\lambda^k}{k!}=\exp(\lambda)
			\]
			(c'est la définition d el'exponentielle)
			\subsection{definition}\label{label}
			Soit $(u_n)_{n\ge n_0}$ une suite et $(s_n)_{n\ge n_0}$ la suite définie par $s_n=\sum_{k=n_0}^nu_k$ la série de terme géral $u_n$ ssi la suite $(s_n)$ converge
			\begin{itemize}
				\item la suite $(s_n)$ s'appele la suite des somme partielles.
				\item on étudie $\sum u_n$ ou $\sum_{n\ge n_0}u_n$ et si $(s_n)$ converge vers une limite $S$ on écrit : 
				\[ S=\sum_{k\ge n_0}^{+\infty}u_k=\sum_{n\ge n_j}^{+\infty} u_n\]
				si $(s_n)$ diverge on dit que $\sum_{k\ge n_0}u_k$ diverge
			\end{itemize}
			\begin{propriete}
				Soit $(u_n)_{n\ge n_0}$ un suite et $n_1>n_0$ 
				\[
					\sum_{n\ge n_0}u_n\text{ CV } \Leftrightarrow \sum_{n\ge n_1} u_n \text{ CV }
				\]
			\end{propriete}
			\begin{propriete}
				si $\sum_{n\ge n_0}u_n$ CV alors $u_n\to0$
			\end{propriete}
			\begin{propriete}
				Si $(u_n)$ est une suite qui ne tend pas vers $0$ ,alors $\sum_{n\ge n_0}u_n$ diverge
			\end{propriete}
			
													
													
													
								
	\section{séries à termes positifs}\label{label}
		\subsection{théoreme de comparason}\label{label}
		\begin{theoreme}
			Soit $\sum u_n$ et $\sum v_n$ deux séries a termes positifs (définies a partir d'un certain $n_0$)
			telle que $\forall n\ge n_0,\;0\pe u_n\pe v_n$
			\begin{itemize}
				\item si $\sum v_n$ converge alors $\sum u_n$ converge 
				\item si $\sum u_n$ DIV alors $\sum v_n$ div 
			\end{itemize}
		\end{theoreme}
		\underline{Démonstration}\\
		\fbox{\parbox{\textwidth}{
		\begin{scriptsize}
			Pour $n\ge n_0$ on pose $U_n=\sum_{i=n_0}^n u_i$ et $V_n=\sum_{i=n_0}^nv_i$, par Hypothèse  $0\pe u_n\pe v_n$.\\
			Si $\sum v_n$ converge alors $V_n\underset{n\to+\infty}{\longrightarrow} V$ et $\forall n\ge n_0,\; V_n\pe V_0$ $U_n$ est croissante et majoré par $V$ donc $U_n$ converge donc $\sum u_n$ converge \\
			
			Si $\sum u_n$ diverge $U_n\underset{n\to+\infty}{\longrightarrow}+\infty$ et comme $0\pe U_n\pe V_n$ donc $V_nunderset{n\to+\infty}{\longrightarrow}+\infty$ et de e fait $\sum V_n$ diverge
		\end{scriptsize}}}
		\begin{corolaire}
			Soit $\sum u_n$ et $\sum v_n$ deux séries a termes positifs (définies a partir d'un certain $n_0$) telles que $u_n=o(v_n)$ alors
			\begin{itemize}
				\item si $\sum v_n$ converge alors $\sum u_n$ converge 
				\item si $\sum u_n$ DIV alors $\sum v_n$ div 
			\end{itemize}
		\end{corolaire}
	
	\section{comparaisons séries intégrales}\label{label}
		Cette section montre que l'on peut comparer les séries avec des intégrales impropres 
		\begin{theoreme}
			Soit $f$ une fonction coninue positve décroissante sur $[a,+\infty[$ on définit $\forall b\in\N,\;n\ge a$ $u_n=f(a)$
			\[
				\sum u_n\;\;CV\Leftrightarrow \int_a^{+\infty}f(t)dt\;\;CV
			\]
		\end{theoreme}
		\underline{Démonstration}\\
		\fbox{\parbox{\textwidth}{
		\begin{scriptsize}
		on pose $s_n=\sum_{k=n_0}^{n}f(k)$
			\begin{align*}
				\int_n^{n+1}f(n+1)dt&\pe\int_n^{n+1}f(t)dt\pe\int_n^{n+1}f(n)dt\\
				f(n+1)&\pe\int_n^{n+1}f(t)dt\pe f(n)\\
				\sum_{k=n_0}^{n+1}f(k)&\pe\int_n^{n+1}f(t)dt\pe \sum_{k=n_0}^{n}f(n)\\
				s_{n+1]f(n_0)&\pe\int_n^{n+1}f(t)dt\pe s_n
			\end{align*}
				
		\end{scriptsize}}}
		
		\begin{propriete}
			Si il existe $\gamma>0$ tel que :
			\begin{itemize}
				\item Soit $n^\gamma u_n\to l\neq0\R$ alors $\sum u_n$ est de meme nature que $\sum\frac{1}{n^gamma}$
				\item soit $n^\gamma u_n\to 0$ alors si $\gamma>1,\sum u_n$ converge
				\item soit $n^\gamma u_n\to +\infty$ alors si $\gamma\pe1, \sum u_n$ diverge
			\end{itemize}
		\end{propriete}
		
	\subsection{critère d'Abel}\label{label}
		\begin{theoreme}
			Si pour $n\ge0$ $u_n=a_n\times b_n$ avec
			\begin{itemize}
				\item $(b_n)\ge0$ et tend ves 0
				\item pourtout  $n\ge0$ $\right|\sum_{k=0}^na_k\right|\pe M$
			\end{itemize}
			alors $\sum u_n$ converge
		\end{theoreme}
		
\end{document}
